<?xml version="1.0"?>
<info xmlns:xsi= "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xsi:noNamespaceSchemaLocation="https://apps.nextcloud.com/schema/apps/info.xsd">
    <id>stromquittung</id>
    <name>StromQuittung</name>
    <summary>StromQuittung erstellen und nutzen in Nextcloud</summary>
    <description lang="de"><![CDATA[
# StromQuittung für nextcloud

Abrechnung von Stromlieferungen an Dritte einfach erstellen in Nextcloud. Hauptanwendungsfall ist die Erstellung einer Abrechnung für den Arbeitgeber (*Laden zu Hause*) bei E-Auto Fahrern, oder das Laden von Freunden/Nachbarn an einer heimischen Wallbox. Die Eigentliche
 Erstellung des Beleges (Quittung) erfolgt über das Corrently Ökosystem (Online-Dienst) auf Basis eines Technischen Sicherheitseinrichtung Services (TSE).

Wird eine Quittung erstellt, so wird diese im Nutzerverzeichnis als PDF Dokument abgelegt. Die Vorgabewerte (Name, E-Mail) werden aus dem Profil übernommen und vorausgefüllt.

## REST API

Neben der manuellen Erfassung der Daten kann über eine einfache REST-API die Daten des Beleges auch aus einer Heimautomatisierung/EnergieManagement System bereitgestellt werden.

`https://[nextcloud-root]/apps/stromquittung/addTransaction?tx_energy=10.123&tx_duration=20`

`tx_energy=10.123` für 10,123 KiloWattStunden
`tx_duration=20` für 20 Minuten

Bei der Nutzung aus einer externen Anwendung (SmartHome,EnergieManagement,...) wird empfohlen ein App-Passwort für den Nutzer in Nextcloud zu erstellen und dessen Login-Daten mittels Basic-Authentication mitzugeben.

### CURL Beispie
`curl "http://benutzer:passwort@localhost:8080/nextcloud/apps/stromquittung/addTransaction?tx_energy=10&tx_duration=20"`

      ]]></description>
    <description lang="en">
      Only suitable for use in Germany. - Creates an energy receipt for third party energy delivery (as seen on private wallboxes).
    </description>
    <version>1.0.0</version>
    <licence>agpl</licence>
    <author mail="kontakt@stromdao.com" homepage="https://corrently.de/">STROMDAO GmbH</author>
    <namespace>StromQuittung</namespace>
    <category>tools</category>
    <bugs>https://premium.corrently.de/</bugs>
    <dependencies>
        <nextcloud min-version="19" max-version="22"/>
    </dependencies>
    <navigations>
        <navigation>
            <name>Strom Quittung</name>
            <route>stromquittung.page.index</route>
        </navigation>
    </navigations>
</info>
